<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Arthur Schnitzlers Lektüren: Leseliste und virtuelle Bibliothek</title>
            <title level="a">Weiterführende Literatur zu intertextuellen Bezügen in Schnitzlers
               Werk (2013)</title>
            <respStmt>
               <resp>providing the content</resp>
               <name>Achim Aurnhammer</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>converted to XML encoding</resp>
               <name>Martin Anton Müller</name>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>
               <orgName>Austrian Centre for Digital Humanities, Austrian Academy of
                  Sciences</orgName>
               <address>
                  <addrLine>Sonnenfelsgasse 19</addrLine>
                  <addrLine>1010 Vienna</addrLine>
               </address>
            </publisher>
            <publisher>
               <orgName>Ergon Verlag</orgName>
            </publisher>
            <pubPlace ref="https://www.geonames.org/2805615/wuerzburg.html">Würzburg</pubPlace>
            <date when="2021">2021</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">
                  <p>The Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0) License applies
                     to this text.</p>
                  <p>The CC BY 4.0 License also applies to this TEI XML file.</p>
               </licence>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc default="false">
            <biblStruct default="false" status="draft">
               <monogr>
                  <title level="m">Arthur Schnitzlers Lektüren: Leseliste und virtuelle
                     Bibliothek</title>
                  <idno type="schnitzler-lektueren" n="978-3-89913-978-5"/>
                  <editor role="hrsg">
                     <persName>
                        <forename>Achim</forename>
                        <surname>Aurnhammer</surname>
                     </persName>
                     <affiliation>Leiter des <orgName>Arthur Schnitzler-Archivs Freiburg</orgName>
                     </affiliation>
                  </editor>
                  <imprint>
                     <publisher>
                        <orgName>Ergon</orgName>
                     </publisher>
                     <pubPlace>
                        <placeName>Würzburg</placeName>
                     </pubPlace>
                     <date when="2013">2013</date>
                  </imprint>
                  <biblScope unit="volume">1</biblScope>
                  <biblScope unit="page">33–37</biblScope>
                  <extent>
                     <measure type="pages">5</measure>
                  </extent>
               </monogr>
               <series>
                  <title level="s">Akten des Arthur Schnitzler-Archivs der Universität
                     Freiburg</title>
                  <editor role="hrsg">
                     <orgName>Arthur Schnitzler-Archiv Freiburg</orgName>
                  </editor>
                  <biblScope unit="volume">Band 2</biblScope>
               </series>
            </biblStruct>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div>
            <listBibl>
               <bibl>Alexander, Theodor W.: A possible model for Schnitzlers ›Fräulein Else‹. In:
                  Modern Austrian literature 19 (1986), S. 49–61. </bibl>
               <bibl>Aurnhammer, Achim: »Selig, wer in Träumen stirbt«. Das literarisierte Leben und
                  Sterben von »Fräulein Else«. In: Euphorion 77 (1983), 500–510. </bibl>
               <bibl>Aurnhammer, Achim: Schnitzlers ›Die Nächste‹ (1899). Intertextualität und
                  Psychologisierung des Erzählens im Jungen Wien. In: GRM 44 (1994) H.1, S.
                  37–51.</bibl>
               <bibl>Aurnhammer, Achim: »Lieutenant Gustl«. Protokoll eines Unverbesserlichen. In:
                  Interpretationen. Arthur Schnitzler. Dramen und Erzählungen. Hg. von Hee-Ju Kim
                  und Günter Saße (Hrsg.). Stuttgart 2007, S. 69–88.</bibl>
               <bibl>Aurnhammer, Achim: Arthur Schnitzlers intertextuelles Erzählen. Berlin und
                  Boston 2013 (linguae und litterae, 22).</bibl>
               <bibl>Benne, Christian: ›Das weite Land‹: Schnitzlers kierkegaardsche Bilanz des
                  Ästhetizismus. In: Modern Austrian Literature 33 (2000), S. 29–53. </bibl>
               <bibl>Beßlich, Barbara: Intertextueller Mummenschanz. Arthur Schnitzlers
                  Brieferzählung ›Die kleine Komödie‹ (1895). In: Wirkendes Wort 53 (2003), S.
                  223–240. </bibl>
               <bibl>Derré, Françoise: Schnitzler und Frankreich. In: Modern Austrian Literature 19
                  (1986), S. 27–48. </bibl>
               <bibl>Donovan, Siobhán / Herzmann, Herbert: Schöpferische Rezeption: deutsche Klassik
                  im Drama der Wiener Jahrhundertwende am Beispiel Arthur Schnitzlers. In: Renate
                  Koroschetz de Maragno (Hg.): Brückenschlag. Caracas 2002, S. 212–222. </bibl>
               <bibl>Duhamel, Roland: Die philosophischen Grundlagen der österreichischen Literatur
                  um die Jahrhundertwende: anhand von drei Beispielen. In: Triangulum 7 (2000), S.
                  125–136. </bibl>
               <bibl>Eilert, Heide: Abschied von Kythera?: zu Arthur Schnitzlers ›Komödie der Ver
                  führung‹ und der Rokoko-Rezeption des Fin de siècle. In: Sprachkunst 22 (1991), S.
                  215–229. </bibl>
               <bibl>Fitzon, Thorsten: Schwellenjahre – Zeitreflexion im Alternsnarrativ. Arthur
                  Schnitzlers Erzählung Frau Beate und ihr Sohn. In: Alterszäsuren. Hg. von Th.
                  Fitzon u.a. Berlin und Boston 2011, S. 405–432. </bibl>
               <bibl>Fliedl, Konstanze: Künstliche Konkurrenzen: Schnitzler und Schönherr. In: Arno
                  Dusini / Karl Wagner (Hg.): Metropole und Provinz in der österreichischen
                  Literatur des 19. und 20. Jahrhunderts. Wien 1994, S. 115–127. </bibl>
               <bibl>Geißler, Rolf: Experiment and Erkenntnis: Überlegungen zum
                  geistesgeschichtlichen Ort des Schnitzlerschen Erzählens. In: Modern Austrian
                  Literature 19 (1986), S. 49–62. </bibl>
               <bibl>Gross, Gabrielle: Der Neid der Mutter auf die Tochter: ein weibliches
                  Konfliktfeld bei Fontane, Schnitzler, Keyserling und Thomas Mann. Bern u.a. 2002. </bibl>
               <bibl>Günther, Klaus: »Es ist wirklich, wie wenn die Leute wahnsinnig wären.«
                  Bemerkungen zu Arthur Schnitzler und Ernst Mach. In: Hartmut Scheible (Hg.):
                  Arthur Schnitzler in neuer Sicht. München 1981, S. 99–116. </bibl>
               <bibl>Hinterhäuser, Hans: Arthur Schnitzler und die Romania. In: Literatur und Kritik
                  161/162 (1982), S. 62–72. </bibl>
               <bibl>Knoben-Wauben, Marianne: Ambivalente Konstruktionen der Weiblichkeit: das Bild
                  der Frau aus der Sicht des Wissenschaftlers Sigmund Freud und des Dichters Arthur
                  Schnitzler. In: Guillaume van Gemert / Hans Ester (Hg.): Grenzgänge. Amsterdam u.
                  a. 1990, S. 279–296. </bibl>
               <bibl>Kronberger, Silvia: Die unerhörten Töchter: ›Fräulein Else‹ und ›Elektra‹ und
                  die gesellschaftliche Funktion der Hysterie. Innsbruck u. a. 2002. </bibl>
               <bibl>Kucher, Primus-Heinz: „… ein charakteristisches Werk der Epoche. Talent
                  unverkennbar; – aber viel Confusion …“. Der Autor als Leser, der Autor im
                  Literatursystem seiner Zeit: Arthur Schnitzlers Tagebuchkommentare zu Lektüren und
                  zum literarischen Leben der 1920er Jahre. In: Jahrbuch der Grillparzer
                  Gesellschaft III 24 (2011/12), S. 67–96. </bibl>
               <bibl>Lange-Kirchheim, Astrid: Die Hysterikerin und ihr Autor: Arthur Schnitzlers
                  Novelle ›Fräulein Else‹ im Kontext von Freuds Schriften zur Hysterie. In: Thomas
                  Anz (Hg.): Psychoanalyse in der modernen Literatur. Würzburg 1999, S. 111–134. </bibl>
               <bibl>Mayer, Mathias: Midas statt Pygmalion. Die Tödlichkeit der Kunst bei Goethe,
                  Schnitzler, Hofmannsthal und Georg Kaiser. In: Deutsche Vierteljahrsschrift für
                  Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte 64 (1990), S. 278–310. </bibl>
               <bibl>Ozawa, Yukio: Japanisches bei Arthur Schnitzler: japanische Einflüsse auf
                  Schnitzler und die Rezeption Schnitzlers in Japan. Frankfurt/M. u. a. 1995. </bibl>
               <bibl>Reid, M. D. H.: ›Andreas Thameyers letzter Brief‹ und ›Der letzte Brief des
                  Literaten‹: Two neglected short-stories. In: The German Quarterly 45 (1972) H. 3,
                  S. 443–460. </bibl>
               <bibl>Rella, Franco: Freud und Schnitzler. Der Spiegel der Analyse. In: Hartmut
                  Scheible: Arthur Schnitzler in neuer Sicht. München 1981, S. 200–206. </bibl>
               <bibl>Sautermeister, Gert: Glanz und Elend eines Mythos: Zur Ästhetik und
                  Intertextualität von Arthur Schnitzlers ›Casanovas Heimfahrt‹. In: Cahiers
                  d’Études Germaniques 50 (2006), S. 145–174. </bibl>
               <bibl>Schader, Brigitte: Schwindsucht: zur Darstellung einer tödlichen Krankheit in
                  der deutschen Literatur vom poetischen Realismus bis zur Moderne. Frankfurt/M.
                  u.a. 1987. </bibl>
               <bibl>Scheible, Hartmut: Arthur Schnitzler in neuer Sicht. München 1981. </bibl>
               <bibl>Schneider, Gerd K.: Images of Austria and the Viennese in Arthur Schnitzler’s
                  ›Reigen‹ [›La ronde‹]: New York 1920–2000. In: Wolfgang Görtschacher / Holger
                  Klein (Hg.): Austria and Austrians. Tübingen 2003, S. 271–280. </bibl>
               <bibl>Stierhof-May, Freia: Untersuchungen zur Funktion literarischer Motive bei
                  Arthur Schnitzler im Kontext der Philosophie Friedrich Nietzsches. Berlin 2004. </bibl>
               <bibl>Surowska, Barbara: Flaubertsche Motive in Schnitzlers Novelle ›Die Toten
                  schweigen‹. In: Orbis Litterarum 40 (1985), S. 373–379. </bibl>
               <bibl>Thomé, Horst: Arthur Schnitzlers Tagebuch: Thesen und Forschungsperspektiven.
                  In: Internationales Archiv für Sozialgeschichte der Deutschen Literatur 18 (1993),
                  S. 176–193 </bibl>
               <bibl>Tumanov, Vladimir: Mind reading: unframed direct interior monologue in European
                  fiction. Amsterdam u. a. 1997. </bibl>
               <bibl>Wassilijewa, A. W.: Schnitzlers Drama im Kontext des »neuen Dramas« der
                  Jahrhundertwende. In: Herbert Arlt / Alexandr W. Belobratow (Hg.): Interkulturelle
                  Erforschung der österreichischen Literatur. St. Ingbert 2000, S. 178–182. </bibl>
               <bibl>Weiner, Marc A.: ›Die Zauberflöte‹ and the rejection of historicism in
                  Schnitzlers ›Traumnovelle‹. In: Modern Austrian Literature 22 (1989), S. 33–49. </bibl>
               <bibl>Weiner, Marc A.: Parody and repression: Schnitzlers response to Wagnerism. In: Modern Austrian Literature 19 (1986), S. 129–148.</bibl>
               <bibl>Žerebin, Aleksej: Die Wiener Moderne und die russische Literatur. Wien 2013.
               </bibl>
            </listBibl>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
